[警世] 提防雨革老兵心態

由「運動開始冷卻」依個風開始浮嘅時候
我又再次觀察到有好多「雨革老兵」嘅心態出現咗
咩係「雨革老兵心態」？
簡單講就係：抗爭前線人員灰心而產生嘅負面心態

一般心態就係：
開始想完全逃避抗爭運動，由最前變到有幾後退到幾後，唔想再參與抗爭者嘅行動、唔想再理會抗爭者之間爭論緊嘅問題（包括抗爭方向、抗爭手法等）
雨革後2014-2019年期最似嘅位就係唔參與爭論咩本土派、城邦論、歸英、勇武路線等，感到自己嘅時代已經過去，對新抗爭路線不感期望，繼而潑冷水、互相批評，而依啲好多都係當年嘅雨革老兵。而依家同樣已經出現覺得黃色經濟圈唔得、和你shop唔得、唱歌唔得、連儂牆唔得...有好多人已經唔想去理channel間、連登仔間嘅互相「評論」，覺得好多五毛？其實好多只係老兵。

變成老兵嘅原因一：
其實雨革定依家都係一樣，就係期望過高，不知地厚天高，將失敗歸咎於同伴。真係好現實噉講，新兵其實都係十幾廿歲，重點係冇軍事訓練，其實好正常地係雞蛋對高牆，由第一日開始，其實大家都係以「自焚」嘅心態去拼命，無論警暴多咗幾多都係唔會變，如果大家幻想緊喺警力唔減之下做到武裝革命成功，幾千人包圍警甴踩都踩死，未免太天真，但偏偏隨時間過去，越嚟越多「要升級」嘅期望，但依個「期望」可以成為動力，定成為「老兵心態」？我覺得永遠只會係後者。
點解我覺得永遠只會有錯誤嘅期望？係因為個和理非（平民）基數大，同埋報導只會偏向煽情內容，而前線手足又行地下化，你睇親嘅只會全部都係「俾人打都唔還手」，你嘅期望只會一直噉落空，隨時間過，你只會由老兵慢慢變耆英。

原因二，指責：
2014-2019年最令人深刻親係本土掘起（屌和理非、屌泛民）。我想講好耐，屌人係好爽，你每日都可以好似毒癮噉搵一千萬樣嘢屌自己人做得太多、做得唔好、做得太少，每日都可以搵到嘢支持自己觀點，自我感覺良好。而互屌係更加爽，因為喺互屌時你身體釋出多巴胺，直頭爽到同真係做愛一樣，但依啲只係幻覺。屌人捉鬼屌捉成個禮拜就知大家幾鍾意啦。唔係叫你唔好批評泛民、唔好鬧人，但真係唔好放你嘅心機落去，原因同上，基數大，你鍾意入「被熱狗苦主」同「泛民永遠喺民主對面」日日都可以滿足到你。

從6月新兵學到嘅嘢：
新兵嘅頭炮就係「不流血、不被捕、不受傷、不分化、不割𥱊、不指責、兄弟爬山、各自努力」，依啲嘅宗旨正正係打破晒老兵嘅迷失，由不知天高地厚嘅新兵懷住希望拉返起香港人同老兵上嚟。梁天琦由俾人當係鬼、到俾人當冇用、到坐監（做condom）、到依家變咗精神領袖，我覺得佢真係唔值大家噉捧佢，因為佢真係只係一個普通香港人，佢只不過係喺時勢造出嚟嘅英雄，佢只係一個冇老兵心態嘅「新兵」，正如岳義士、屠龍同所有手足。
而依家「運動冷卻」，其實係越嚟越多當初滿腔熱誠嘅新兵開始攰，就如短跑，總有攰嘅一日，你跑到中間點都會回頭見到有人跟唔上你，但我地要嘅係一齊跑到終點，當你有時間睇住當日嘅老兵喺場外坐住輪椅，有時間屌後面啲人跑得唔夠快，其實代表你同老兵一樣停低咗。

其實我想講一樣好基本嘅嘢，老兵當初都係新兵，而新兵都要老兵行出嚟嘅路先可有信心大大步衝前，今日喺後面嘅「和理非」，可以係明日嘅「勇武」，大家一樣難受，要嘅係大家幫佢一把，唔係屌佢地「殺人都唔反抗！齋嗌有咩用！」，當日你走上前線掟幾個火魔，警甴都唔多隻，依家新兵行過都俾人打，唔好咁苛刻。
ps警甴搞和理非係有用㗎，因為勇武依家有光環，和理非同樣係手足，但俾人拉同打換嚟嘅係啲 勇武channel 出嚟冷嘲熱諷、又話唔反抗、又話預約被捕，唔好變到 勇武割和理非。

掃走老兵心態

和勇 一家
珍惜每一個勇同每一個和
今天的和 明日的勇

美孚手足比人打到出腦漿

不可忘記黑警暴行

我反而係覺得肺炎搞到唔敢聚集人群

Push

反而可以靜雞雞行事

依家好多中學生後生開始有呢種心態

覺得冇希望、玩完

期望過高，諗住一步登天，半年就光復到香港，開始懷念以前六七月抗爭嘅激情

心態真係好緊要

推

之前已經係噉
嗰陣係怪「區選之後以為贏咗」
一直其實都係同一個心態
由當初新兵嘅熱誠變到期望過大，對同路人冇咩安全感，而開始將精力放咗喺怪責同路人想法同路線上
一齊長跑，唔能夠自己跑到好前就怪後面慢
就好似6月時，大家都係跑到10m，噉有人得5m都好近，但依家你跑到400m，有人喺200m，已經跑得好落力，但個差距大咗，係會令到喺前面嘅人心躁，仲會怪後面跑得慢。噉後面嘅俾你屌得多都會心灰㗎，唔係淨係最前嘅勇武俾人捉鬼會心灰，中間有努力過嘅都會俾人屌到心灰㗎

連登當初係用嚟一呼百應，嗰陣真係好多圍魏救趙同遍地開花嘅玩法
依家連登已經叫唔到人，變到靠「大台」channel，做唔到兄弟爬山係一個好大嘅失敗點。

正能量文要推！！

【戰略】【論抗爭資源框架】長期抗爭嘅崗位及分配法

Agger!
Push!

push

和勇不分

大家可以睇下

721 831

push

正能量好緊要
當年就係無依樣野

pish

agree

不分和勇！

【有圖】圖表指出支那肺炎進入第二波攀升週期！！！

戰爭後遺症啦你當

手足你接觸到好多中學生？希望你可以解比佢地聽，唔似打機咁，幾日就有結局，係長期抗爭
我生活上接觸唔到太多中學生，唔知佢地而家點諗

其實睇大局個運動無靜得太多，只係唔再係街頭打仗
叫佢地打多d twitter，睇多d書同新聞，裝備好自己

Push 好文

理性係明嘅 但感性始終都會諗埋一邊
老兵不死 只是凋零

推
感謝手足

好文一推

班狗已經無晒所有限制
班官亦無任何壓力
佢地鐘意做咩就做咩,完全無視所有規則
拳頭對子彈,平民點樣同佢鬥
雖然輸緊round3,但場波仲未完
贏既唯一方法係keep住度氣
雨革唔得就魚革,魚革唔得就今次
今代唔得就到下代
直到佢地洗晒下一代腦先為止真正既輸
係咁殘酷同血淋淋架啦

接觸唔多，但識幾個都係咁諗，試下你換轉係佢地嘅年紀同背景，佢地咁諗都好合理嘅

我都想接觸多啲，唔想佢地一時衝動/絕望就all in

奈何依家好多接觸啲中學生嘅都係啲教會、社工、黃絲支援組織，但呢班人未必明咩係革命，冇上過前線唔明個覺悟，講啲嘢都未必啱後生聽，未必開解同啟發到佢地

諗返6月之所以爆得起
其實只係2014-2019多咗好多新兵
而出嚟嘅係新兵帶頭
好難聽講，老兵even老屎忽心態都係拖垮運動，而依家7個月啦，開始都有啲人有老兵心態，開始覺得「自己付出好多/我team人付出好多/人地team付出好多，你地啲和理非點解仲係唔升級？」，而依啲只係負能量嚟，回想返6月可以離開雨革陰影，唔係靠「我地做過啦，遊行冇用㗎，當年做勇武俾人割𥱊捉鬼㗎，勇武都行唔通㗎」，係好單純靠「衝動」（係呀，群眾運動最大力量係集體衝動，集體痴鳩線冇啦啦覺得遊行有用，冇啦啦覺得衝入立法會有用，冇啦啦覺得守中大有用）
依家因為時間耐咗，好多老兵都開始有「經驗」，開始識成本效益，開始地下化買槍整炸彈，但因為依啲嘅「理性」，開始由群聚運動變到警察最擅長打嘅「地下黨」。而依啲理性嘅「精兵化」嘅後果就係小隊俾警甴跟晒，一隊一隊噉抽起、暗殺，而「新兵」想加入嘅門檻又高咗。依個絕對唔係好事。

13-24（ 走佬咗去台灣嗰批緊多）

咪即係犬儒撚

多謝手足咁比心機打
我剩係想贏 幫手足
大家一定要堅持 到最後

其實樓主講得唔錯

但係成個運動無可否認係比以前靜左

係少左好多人

大家都好灰心 睇唔到將來 唔知抗爭幾時完

但係大家要記住自己當初點解要出黎

係對抗社會不公 警察濫權

我同大家講

我係由831 之後先加入既新仔

之後再upgrade 行得再前少少

我想帶出既係 係你地班前人堅持

先會令到更多人認同呢個理念去抗爭

你地播既種子 會發芽後人會收割果實

正如最近買唔到口罩咁

其實都令到一班淺藍覺得政府垃圾

連口罩都保障唔到比香港人

從而令佢地知道抗爭係有理既

我地由6月做既野無白費到

大家記住抗爭唔係一朝一夕嘅事

大家可以氣餒但唔可以絕望

我新仔會頂住你個位等你地返黎

十幾廿歲心態你諗返當時打通宵機嗰啲熱誠呀，上莊ocamp嗰啲搏盡就會諗返起
係要衝動，係要群聚力量
但要知道唔係自己跑得快就夠
要自己跑完，人地都跟到你走先長跑長有
我相信好多港豬極嘅和理非都升級到，只係冇嗰個「衝動」同機會（大佬，當日前線去升級火魔背囊拎6 7枝火魔過海，依家咩都冇落樓下都俾狗咬，依家升級已經係難咗好多㗎啦，合理咩？第一次升級係人都驚㗎啦）

講得幾岩
講中左我少少

革命，係以年計㗎。清朝咁撚垃圾都要起義咁多次先被推翻，我哋邊有得咁快放棄。

我覺得呢次比雨革成功嘅位係抗爭有融入到生活，例如連儂牆、黃色經濟圈之類，場運動先無咁快退燒。

各位手足喺而家肺炎肆虐、好似「靜」咗嘅呢段時間可以繼續裝備自己，留喺屋企都可以做下fitness鍛煉身體、睇多啲書去增長知識建立自己嘅諗法、又或者純粹喺自己專業範疇入面鑽研多啲去提高自己嘅社會地位。

好多嘢唔會有即時效果，但到成功嗰日諗返轉頭就會發現每一分努力都係值得嘅

Agger

高汁幫推

好文 推

講得好岩，我自己都係咁

其實最明顯例子就係熱狗

肺炎攬炒就係上帝禮物, 係可以打入黑警既武器, 但大家又要封關?
岩岩又扑爆頭喇, 嬲? 你又做得D咩?

狗玩便衣玩到熟哂, 咩吹雞都便衣多過人
解決唔到呢個問題, 抗爭就完左

做好心態教育
因為我地知新兵嘅好多係啲後生（啫係玩兩個月pokemon go就棄game嗰啲），休息同靜係ok嘅，但係好多時就會伴隨住怪責他人，將個「運動冷卻」嘅原因歸咎喺「和理非」「泛民」「捉鬼撚」，將個精力放錯咗之餘，亦都散播咗好多負能量出嚟
其實自身熱情冷卻退落嚟係ok，但唔好做錯事變咗去怪責人，因為你唔知後面仲有幾隊和理非會有一日升級，你唔知邊個moment會激起到新兵出嚟，你唔會知中大、poly嗰陣竟然有咁多新兵出嚟，所以永遠都唔能夠放負

推推
香港人加油

認同
一定要樂觀心態
習慣做起

推
可能大家都覺得攰同無力，但係一日未光復香港，一日都唔可以放棄。只要你唔放棄，我哋其他人都會同你一直撐落去

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲）- 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲）- 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲）- 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲）- 30/6/2019
麥小姐（28歲）- 3/7/2019
梅先生（32歲）- 5/7/2019
范先生（26歲）- 22/7/2019
郭先生 Calvin（25歲）- 27/8/2019
姬如希先生（16歲）- 2/9/2019
何小姐（27歲）- 4/9/2019
陳彥霖小姐（15歲） - 19/9/2019 (全裸墮海)
林生生（28歲）- 31/10/2019 (屯門建生邨泰生樓墮樓亡)
王先生（22歲）- 4/11/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐（26歲）- 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019 (被墮樓)
少女（17歲）- 17/11/2019 (全裸墮樓)
李女士（45歲）- 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生（32歲）- 19/12/2019 (腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生（41歲）- 22/12/2019 (失蹤人士,藍田配水庫被人以絲巾縊死)
霍先生（38歲）- 29/12/2019 (旺角墮樓亡)
潘先生（29歲）- 30/12/2919 (失蹤人士,荃灣城門水塘屍體被尋回)
陳小姐（35歲）- 30/12/2019 (深水埗墮樓亡)
少女（14歲）- 31/12/2019 (西營盤墮樓亡)
馬先生（62歲）- 3/1/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 - 13/01/2020 (屯門翠林花園墮樓亡)
男子（34歲）- 14/01/2020 (油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐（61歲）Robert 英籍丈夫（67歲） - 15/01/2020 (K11 Musea墮樓亡)
女子（不明）- 18/01/2020 (粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲 - 05/8/2019
將軍澳連儂牆斬人案 - 20/8/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
深水埗鄭國泉駕的士UZ6660惡意撞向市民，致一名女市民雙腿骨折 - 6/10/2019
青年（19歲）- 19/10/2019 (大埔派傳單時被𠝹頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
旺角的士KL8929撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
銅鑼灣鄭世華駕的士LD9663惡意撞向市民，致一名女市民腿部受傷 - 1/1/2020
董先生（25歲）- 16/01/2020 (於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 - 20/01/2020 (於黃埔被兩刀手斬至重傷)
政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點 - 24/01/2020 至今
元朗西鐵站持棍傷人事件 - 2020/01/30(事件導致6名青年受傷送院)

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

旺角有藍絲被𠝹頸私了昏迷倒地

[正視聽] 政府唔係無能 政府係突登想整死香港人

同埋最近丙強既政策真係好撚狗
打擊和理非好撚有用

以前運動就算出左反對 （7 22 元朗 818流水）
班狗都係入黑先發癲 班和理都可以出席下日頭個場
夜晚留比勇武遊擊

但係自從丙強上位後
所有不反既遊行 集會可以話斬就斬
要人15分鐘離開之後大攬捕 射tg( 12 1 尖沙咀）

1 29其實咪同 8 18一樣
但2者處理手法明顯唔同
1 29 腰斬之後已經射tg

我識既和理非真係驚到唔敢再出
但我又唔會怪佢地 始終我都唔想人地食tg

幫推👍 thx手足
一齊撐住

我覺得只係有另一樣議題去反政府同針對到黑警
未完的，放心

大家撐住

依家周街武肺 唔敢聚人，但都可以瘋狂文宣
盡做

唔係呢樣果樣唔得 係唔夠
一定要繼續進化

tui...

樓主可唔可以分段分好啲

雨革同而家都唔一樣
知唔知有幾多個俾人拉咗
還押緊又或者係保釋緊
真係為咗搵律師就已經頻頻撲撲
就連金錢個方面都要好頭痛
時間拉得越長對我哋呢邊嘅影響都好大㗎
我識得有一個俾人告五條罪
隨時要坐25年
你話唔灰都有啲難度

起馬幫手做twitter task得唔得
真係好撚基本
但活躍嘅得600人左右

721

其實老豆搵仔呢排d快閃做得好好
出師有名又利用到局勢混亂既優勢

如果今次光復唔到，林鄭落台之日便是民建聯李慧琼上台之日。

推 keep 住 不灰心 不忘記

【定軍心】致勇武：休息是為走更長的路、任何時候歡迎你歸隊！

72183110.1

基數大，你鍾意入「被熱狗苦主」同「泛民永遠喺民主對面」日日都可以滿足到你。

靜咗係因為武漢肺炎姐。
其他地方冇經歷過瘟疫肆虐，香港經歷過，所以大家都好驚，有得唔出街就盡量留屋企。
今次個肺炎冇得醫，傳染力大；冇口罩。
當務之急，保住條命。示威停一停先，過咗哩劫先。

今次同雨革唔同，雨革當時冇咁多血案，冇咁多條人命，警曱仲未撚咁冇人性，政府未咁癲。

我係和理非，我諗好多人諗法可能同我差唔多。
我哋可以做嘅嘢好少，少到覺得對唔住勇武，對唔住成場運動。我哋都好驚運動冷卻，哩種驚我覺得唔會比勇武少。
和理非係懦弱，但唔代表和理非冇堅持。
我諗，等場疫病過咗之後，就算有幾少人都好，我都會繼續出黎，繼續行落去。

我最欣賞嘅係612前嗰幾晚，群情洶湧，鬥志高昂，真心好佩服當時大家各自爬山，效率暴棚嘅日子。
而家連登牛鬼蛇神咩都有，已經好難番返去嗰段日子。

無論如何，我淨係知，我哋已經番唔到轉頭，淨係可以向前。

開頭見到topic唔明
睇完內文十分認同

太多和你fake
公信力越嚟越差

唔撚係講笑 我自己都真係開始咁諗 好多時都諗藉口逃避活動

有無咩方法可以重拾翻當初熱情

推比老兵睇
其實運動由勇武主導變公會經濟主導既過程
係會有一定既陣痛

講真, 平時遊行集會大部份和理非冒住非法集結既風險都仲會出黎, 仲要多左個武漢肺炎加埋野埋親朋戚友...人數一定會減
行動派手足一定要衝量清楚冇和理非人數COVER既風險

認同
推

p push

不可忘記
但冇人肯行動
721 831 101咪能係得勿忘

手足準備終身監禁呀
個個都坐享其成
等人付出
淨係識講
黑警死全家
講就有用架啦
轉過頭又講口罩唔罩口罩

tui

推呀

人其實從來冇少到
元旦遊行仲有過百萬人出黎就知人一直係度
只係行動開始重複,冇之前個種迫切性同義憤
狗打壓範圍擴大到和理非令風險大增
所以先不能有效運用到呢班人嘅力量

今次肺炎對我地黎講係好好嘅助攻
大家對警暴開始麻木同習慣
我地亦冇辦法再搵人keep住送頭愽眼球
而且要激起大規模民憤成本越來越高
呢個時候爆單咁嘅野令全香港都怒火中燒
完全係幫我地create咗一單零成本嘅721

呢件事如果可以動搖到支共
我地以後就易打好多,什至係獨立嘅機會
現階段冇得上街抗爭就應該集中打輿論戰
文宣,twitter,狙擊cctvb,report對家文宣機器
黃色經濟圈,區議員公關show....大把野可以做

Tui

我確保唔到手足嘅付出最後可以換到啲咩 但我肯定你地嘅付出會成為未來抗爭嘅種子同意義

算啦, 叫唔到佢地, 我都放棄左去說服佢地, 因為佢地個model answer: 留返條命搞革命

過來人 唔好忘記初衷
雨革失敗絕對唔係因為運動本身嘅冷卻
而係分化 指罵 不思進取
令搞手同參與者越嚟越反感 抗拒
最終大家只係睇點方點柒

食草

Dse雞表示有心無力

識幾個人都幾乎用晒saving

push到聽日

我坐過48 我明入面係點 我先想不斷去講 因為入面真係好辛苦 我想俾大家知係入一分鐘都係時間 好辛苦 但大家想講要打就話留力 6月留力留到2020年2月 都仲留緊力

知道一個係咁 入過去坐 經常放負
但我無資格話佢
佢付出比我多好多

Tui

好文必睇

721白衫隔離路過，無tg叫我換定衫我一早被班狗屎垃圾鄉黑鞭到血肉模糊
2014年開始我已經一早覺醒，知咩人係做實事，今日同讀緊政治幼稚園泛民合作只係打赤壁之戰，敵人嘅敵人最多只係盟友唔會係朋友
有好多原因老兵上唔番戰場，而家亦有更多理由要有更多新兵加入
18歲到30歲係好撚多人，唔撚想當兵就咪撚當，香港都係大家嘅
個班30歲以上嘅人亦唔係咩好人，除咗識哀悼之外亦無政治智慧，更遑論佢地幫手做文宣，說服咗好耐亦只係一群偽黃屍

721真相係中聯辦第一次亦係唯一一次被衝擊，何已完收到order要班鄉黑落重藥，我諗呢度應該大把新兵唔知

Act more than words.

樓主講得好中

推 同意巴打所講
今次肺炎機會簡直係天助
要好好利用

推
打倒共匪要多啲時間

大家一直講時代革命
希望大家心態上可以跟上 真係搞一場革命
革命唔係一時興起
係應該長遠咁做落去
呢件事唔係一兩次街頭抗爭可以解決
努力鍛練自己
準備好
一步一步咁贏啦

我覺得灰心嘅學生可能只佔一小撮
至少我身邊嘅 同我 都未絕望

講真 係會對宜家停滯不前嘅樽頸位
同警暴不知所措
但團火仍然係度 未熄 唔會熄

反而身邊poly出黎嘅手足
驚唔知幾時被秋後算賬 驚再比狗咬

但佢地依然仲出緊黎
只不過係企後左 崗位可能唔同左
但想贏嘅心 仲係度

同埋宜家肺炎真係 special case
但我相信呢次罷工成功嘅話
會係一個大突破 同埋強心針！！！

點都唔會放棄

關都未封 就想你地送死呀

港共德政 停止來往武漢高鐵及航班
咩話? 武漢一早封左市 你唔封佢都黎唔到 咁叫做左野?
依加叫你封關呀 唔俾支那人入呀撚屌!

林鄭: 你射咗啦? 咁我幫你戴返個套先

港共德政更新 24小時火化服務
所有預防措施都不了 病了火化就可以
仲可以連埋黑警囤積已久嘅無可疑屍體一齊火化
林鄭等咗好耐架啦 掟落樓都慳返

林: 不如戴返個套
林鄭: 你射啦！我搵咗醫院24小時墮胎啦

根本就係呢個原因

和理非好多藉口 完

點都唔會放棄+1

甴近平

teoi

革命? 笑死我, 革命要流血死人架
日日講攬炒, 原來經濟攬炒咋
肺炎攬炒? 不了, 我同我藍屍父母唔可以病架

捱過咗 就係精英級

CDC正仆街
Higher brother成班柒頭護旗手

我覺得由頭到尾無人指責手足。不過對家分化軍隊有無限資源

人手置頂

高登咪係咁
經常對抗爭冷嘲熱諷
有d又唔係五毛

加油我覺得起碼要打十年八年先成功

都唔知有乜好灰
而家個天都大助攻

你不敢面對者
肺炎大爆發, 係一個MAP炮, 可以殺到黑警藍屍廢老, 又可以破壞經濟

盡做

721 831 101 1111 1112 1117 1118

抗爭不嬲都係好長遠既事
唔係一步登天 都唔好諗住短時間政變成功
反而要諗五大訴求下一步要點 香港獨立之後又要點
唔係黑警收皮就算
你唔改革個制度只會迎來第二次第三次既革命
思想準備係最重要而又係好多人忽視左既野黎
要時刻保持思考 唔好大安旨意

會檢討心態

老咩兵心戀
今晚班人連磚都無掘
又係玩扮野
但又要做主導
又係漢奸販民想屈共匪

美孚又扑爆頭喇
你地除左上連登嬲嬲嬲, 又做得D咩?
除左肺炎, 你地有能力對付黑警嗎? 係完全冇符

係連登高登先經常放負
都唔知灰乜柒

革命唔係一時三刻就得
打三國都唔係一開局即贏啦
大家要比d耐性
天滅緊中共架啦

如果覺得TLDR:即係熱狗

唔睇下情況
定d做唔到既目標
做唔到就放負
都on撚鳩

講得好好

Pish

做好心理準備長期抗爭啦
想半年一年時間成功其實係不切實際
宏觀咁睇香港既抗爭其實由2014年開始
到依家中間經歷過好多高低潮
無五年前既因點會有今日既果
所以今日做既所有野都可能係為將來鋪路
將來發生咩事成唔成功無人知
只能夠繼續堅持唔放棄咁行落去

有時諗返...都覺得自己愈行愈後....心很累

共產黨最叻利用人性弱點滲透分化
可以帶風向要和理非割勇武，反之帶勇武割和理非都得
上連登一定要用腦

講經咩
咁多前線灰9左
你地唔係去諗點樣挽救返佢地
而係叫佢地自己反省
仲話9人灰鳩老鬼失敗主義
痴撚線
你諗下人地自己要面對d乜撚野啦
隨時比狗搵上門隨時被消失隨時10年啊
比人拉撚過嘅仲大鑊
而果個唔係你啊

有用Post

b

長期抗爭一定會經過嘅階段嚟

推，有用post

問題係要諗點解決

一單肺炎會唔會係比到時間大家重整?再出發

定還是冷卻?

明白！

唔洗講咁多嘢

無論係和定勇，無能力就肯定咩都做唔到

而家表面上靜咗好多，和理非做唔到嘢就強化自己，勇武覺得做唔到嘢就令自己強化到唔洗靠和理非都得

英文差嘅學多幾句，畀記者問起碼都要答到佢

體力差嘅唔該練體能，每日做掌上握、深蹲、原地跑、burpee 跳、捲腹、平板支撐，唔洗器材喺屋企都做到，唔好偷懶

平日無聊就做體能，做多啲，覺得和理非無用就做體能，想屌鳩和理非就再做幾set體能

好文

其實我覺得休息一下無所謂，重新評估自己能力，再諗清楚自己適合咩角色，然後儘力做就得，唔一定要個個勇武。但我愛勇武手足

睇多d書
世界各地抗爭史都係經歷好多野
唔會一時三刻搞掂

毋忘初心

不過唔代表和理非唔洗做體能
和理非都要做，而且要做得更加多，和理非嘅能力真係同前線差太遠，所以要做更加多去拉返距離，唔好真被前線拋低

波蘭人抗共用咗八年，反送中未夠1年就想一步登天

推

屌人之前永遠記住， 兄弟爬山， 各自努力

達到一個目標有無限嘅方法， 個個都可能work

只要唔係敵人，就係手足，一個都不能少。

只要經常保持正面 我相信我地終有一日會開花結果
大家要加油 繼續撐落去 眼見身邊啲朋友愈退愈後 甚至因為驚拎唔到良民證而暫時退場真係幾心灰下 但唔緊要 我知道仲有大家嘅

波蘭人對住既仲要係同美國有得鬥既蘇聯

運動未完 大家加油

我諗op 唔係寫比前線睇 而係ex 前線 啫係由2014 已經喺度 但而家已經想置身事外嘅灰心撚 換句話講 op 係幫前線叫緊隊友返嚟 所以唔好咁燥啦

我除左有啲掛住返學
就係掛住發夢

講的好，推醒D人先

推
咩都試下

我都係雨革老兵，但支持保持初心

呢場仗都預左以年計 邊有咁容易光復到一個地方

而家好多人出聲話場運動冷卻左 乜乜乜 但我覺得就算係咁覺得係 都唔好成日咁講 好多人聽得多都會感染到變到心淡
肺炎係令人少左出街 但我地都可以與時俱進 be water 識應變 做啲唔洗出街嘅野都可以做嘅野囉 網上戰 窗邊叫口號呢啲而家應該搞返啦 再諗啲新抗爭模式

其實換個角度睇 呢次肺炎係幫緊我地呢場運動 幫緊全香港同中國攬炒 點解唔諗個方向係利用呢次肺炎呢 好似老豆搵仔都幫手自己封關啦

操fit 自己，連班狗都跑唔過，點同佢打

高質 推

推 光復香港

好文一推
Btw其實我覺得最灰係見到個d要買贖罪卷呀搶光環ge開始當道，而自己變左condom
同埋真係有心無力，發現絕大多數人仲係停留左係某一階段然後再比個堆人指責囉

老兵一係支持手足，一係就收皮唔好放負，好撚憎d撚樣成日話無人記得xx了(例如:整連儂牆，示威，set rb，721⋯⋯)，運動已完呢d講法

屌你老味，手足靜靜雞做野又要話你知？你咁撚悲就縮返老母個西度，唔好岀黎放負

要動員一樣可以好多人
過埋肺炎先好無？
命仔緊要

買返本中大守衛戰 榮光歲月保持憤怒啦

冇聽過唔得

對唔住我有呢個心態
好中

推，反省

美孚又出現返大聲公

我驚呀...

如果我係佢地嘅年紀我都會唔太開心 絕對明，靠社工教會，不如靠自己。以古為鏡，可以知興替。
中學手足要修文習武，我識幾個我都咁同佢地講，辛苦你喇手足，keep住同佢地講，有用㗎

Keep住講，連淺黃親戚朋友都可以接受到火魔，重主動問點整。中學手足咁聰明，只係太有激情，接受唔到一刻平靜，我信佢地會改變到諗法

其實靜咗會係今次運動嘅鞏固期
以及爭取藍絲對反送中嘅不反對甚至支持

哩段時間大家要保住自己命仔
幫助同路人（物資同心理）
擴闊黃色經濟圈

老兵心態收皮

我都係用長跑嘅個解法，係一team 二百萬人嘅長跑
我開頭同d淺黃，和理非講解火魔，要接受火魔，係要令自己進步，二百萬人要一齊進步係要d時間，要加快步伐，唔好落後太多
同勇武手足講，唔好屌和理非，二百萬人，有人跑得慢係合理，叫佢地諗下，9行遊行都用左廿年，而家先幾個月，算進步得快

我地要keep住幫人進步呀手足，要同：地上最大獨裁打唔係咁簡單
一齊加油，上計攻心，敵人想用負能量攻心，我地alert

唔係
有好多人真心攰

你努力考好個試先，讀好書，立國要人才㗎

講得岩
希望大家明白

一日未贏 一日都唔可以冷卻

拉

不遺忘

相信大家會歸隊的，睇清未來嘅人知無可能走回頭路，唔會廿心輸
總會有野令你重燃鬥心，不坊睇返自己你幾時開始出黎，睇返自己出黎嘅原因，睇返自己決定升級嘅原因係乜
我成日同自己講，我無其他人咁偉大，我只係為自己而出黎，依個理由已經夠令我唔放棄

心態決定一切
現時機會難得 未見過支共咁唔得閒

推
光復香港🇭🇰時代革命

和勇不分是常識吧

波蘭抗共都8年，我地先過咗7個月差唔多8個月。
對於我嚟講依場抗爭係啱啱先開始，雖然唔知要打幾耐。

我淨係知無大家一齊行落去我地一定輸，攰大家都會攰咁咪趁住武漢肺炎出唔到街要休息嘅休息下同開始再重新裝備自己，起碼留翻條命仔先，要比支共知一日仲有香港人一日都未完。

依場瘟疫都只係暴風雨嘅前夕，大爆發，大三罷，轉危為機

和勇不割

屌你老母垃圾泛民

自問係純粹想逃避一陣，因為個心真係壓抑得好辛苦。

半年嚟多次死裡逃生，再望到好多手足頭破血流而自己只係僥倖走得甩，身邊都有朋友比人告，而自己乜都做唔到。有時真係懷疑自己有創傷後遺症，每次諗起可能下次到我，個心就好撚辛苦，跳得好快。雖然有好多人犧牲大過我，但自問心理承受能力真係廢。呢排肺炎算係可以比我抖返啖氣......

有冇手足好似我一樣咁廢？想圍吓爈

區選之後個抗爭意志係減退咗, 但最近林奠嘅所作所為又令到抗爭嘅意志提升返.
最重要係, 依家連藍屍都開始對林奠不滿.

首先唔可以否認呢啲的確係一啲前線嘅心態先
以往當呢啲聲音出現好多人嘅反應係第一時間指責對方係分化撚
唔願意承認真係有一班勇武心態壓力頂唔住
從而發洩喺同路人身上
例子有屌和理非點解唔肯全民勇武、質疑非勇武當手足condom/其他condom論、批評同路人懦弱、其他人唔企出嚟唔set rb=割勇武席、地圖炮攻擊所有和理非、譴責所有唔罷工嘅人

最經典嘅例子莫過於1月1號捉鬼撚牽起嘅勇武退場潮
包括連登在內都係普遍採取否定態度
唔願意承認經歷8個月 前線出現自我懷疑
唔知點解自己要成受咁大嘅壓力苦難
唔明點解有人可以喺屋企睇live或者企喺側邊
自己就要冒險
孤獨感絕望感不斷湧現
同時因為手足一個一個被打被捕被還押但仲未報到仇仲未見到公義
感到好焦急、不安

如果大家都永遠都將個問題遮蓋當睇唔到
更加唔會係體諒同嘗試改變前線們嘅心態
和理非同勇武只會越行越遠

解決方法我認為首先好多人的確係要升級
例如今日仲聽到有人話羅湖單嘢多謝黑警
心態要武裝自我
除左必要休息之外
必須要以喺呢場革命上付出自己最大能量作為自己嘅人生意義
肺炎咪喺屋企睇書 打twitter fb戰線
其次係比多啲關懷前線 特別你現實朋友
但呢個要好小心 一旦唔啱方法就要stop
對方放負聆聽代替尋找建議 因為係冇建議可言

最後如果前線手足見到我呢段嘢而你又發覺你可能有以上特徵嘅話
請你比機會自己放鬆 因為你已經付出太多 令你太繃緊了
呢場運動係唔會完 冇可能會遺忘
至於公平嘅問題我答唔到你
難聽咁講如果我地唔係身處香港一早已經出現64了
想救我地嘅朋友 為手足報仇嘅唯一方法就係光復香港建國
之後逐一將高官黑警問斬
而呢個process係要好耐
但比個希望自己 你都咁大命頂得到到依家 一定會見到呢日的

其他大家再補充下

D

點解有咁既心態？
因為港式抗爭on99，妹下妹下囉
外國真勇武抗爭者見到港式和平抗爭真係會笑死
唔睇外國，睇呢半年/古代歷史經驗都知啦
垃圾政權怕既只有真勇武，其他聲音都唔會聽到
到今日都可以唔全民勇武，唔殺狗/黑社會/狗官/狗法官/燒佢地屋
停留係燒死物/打爆缸就歡呼打飛機既階段
無他既，怕死囉，想留命享受未來(點知原來係新疆2.0)
既然係咁呢，拜託見到比黑警虐打/殺，垃圾政府政策既時候就唔好咁多爹
迎接新疆2.0吧啦，輸唔係無理由架，唔講勇武手段啦，全民大罷工都做唔到啦
大家可以做既就係祈禱將來被輪姦被自殺被切器官被夫目前犯唔係自己/身邊既人
歡迎大家(大家既後代)生活係地獄鬼國

毋忘初衷，你若離棄，誰佑我城

唔同時期總有唔同位置可以做嘅
勇武同時可以係和理非
上完前, 覺得攰都可以番後排做文宣/ 玩twitter/ 做哨/ 做街坊
真係太攰精神崩緊都可以休息下, 抖夠繼續上
我哋都只係普通人, 唔可以比自己放棄, 但係都唔可以拉太緊導致條橡筋崩斷

(當然升級到槍魔法/ 爆炸魔法嘅手足真係要自己小心
呢d嘢做咗就番唔到轉頭 要小心小心再小心)

同意

高質po

以踢波做比喻, 當發覺自己隊波一時三刻好難靠快攻去贏波嘅話, 就係時候轉打法, 例如控制住個中場然後再慢慢揾機會入波. 又或者轉打穩守突擊引對方犯錯然後一嘢收對方皮都得.
唔好比太大壓力自己, 間中要比自己放鬆吓.

我都驚自己係有啲創傷後遺症 有排仲好焦慮，聽到狗車聲會開tg睇咩事，屋企門鐘響第一時間唔係開門，係熄face id背多次律師個電話號碼

正評

岩呀，最緊要唔好掛住指責，諗下下次點做得好啲好過

認同

點解越嚟越少人唱國歌
而家罰你哋日日都要唱

抗疫不忘抗爭

我城未保 寧死不屈
光復香港 時代革命

知唔知武漢肺炎代表咩？

代表強如中共，都一樣要跪低

代表只要我哋夠齊心

咩大老虎都可以打低

疫症期間要減少人多聚集，病左甚至死埋仲抗爭條毛咩

識一班同路人，一班決心用十年以至一生光復香港嘅同路人，互相支持，默默咁繼續做，擴闊自己對參與抗爭嘅想像，實在有太多前線以外嘅嘢可以做

考好個試先啦，真係好重要

如果我當年冇入大學，肯定冇依家見識咁多，咁有能力去貢獻呢個香港

其實唔可以叫做留力，事實係大家依家係唔夠力去贏，當然你會覺得個個衝政總都踩死啲狗

但諗嘢要諗現實，因為我地嘅工作係鼓勵更多人反抗，你心底怨啲人唔肯搏命係改變唔到任何嘢，實際啲咁諗係咩嘢令佢地未去到搏命嘅地步

信念唔夠？唔夠想贏？咁就做多啲文宣、論述，啟發佢地嘅諗法

唔知點衝？冇策略？咁就要好好準備，鼓勵多啲人強身健體，甚至定期集訓

家庭包袱？怕死？咁就要做好黃色經濟圈，自己唔上都幫手買軍火，等待一個經濟崩潰嘅時間，拼死一戰

可能依一刻我地唔搏命，你會覺得我地當手足係condom，但只能講我嘅判斷係我地依家冇能力去贏住，半年真係好短時間，要贏係講天時地利人和，唔係得你一個熱血咁搏命就得，我地要影響更多人同我地一齊搏命，只要堅持落去，去到煲底相擁嘅一日，所有嘢都係值得，獄中嘅義士都會覺得欣慰

指責係唔會改變到任何嘢

想當年雨傘後本土派勇武派夠日日屌泛民左膠，班左膠有改變咩？冇，魚蛋仲繼續割埋天琦

咁點解612 71後泛民左膠唔割、有改變呀？係靠大家有策略咁用行動去帶動民意，逼泛民歸邊

遠因有15-19年之間本土派一直做嘅論述，同埋一班忠實嘅支持者，我可以同你講六七月前線衝嘅十個有七個都係啲本土派老兵，佢地知要打破勇武抗爭嘅禁忌，喺適當嘅時機以身犯險，成功攞到民意

近因就係612 71 各種文宣，612嘅手足好慘，林鄭漠視民意。71嘅手足好有愛、唔打圖書館、買嘢飲俾錢、梁繼平除罩發言、齊上齊落一個都不能少，呢啲行動賺咗太多民意，直程掩蓋咗勇武抗爭嘅禁忌

所以少啲指責，多啲用腦諗下點樣令人地信你個套

事實上好多人都存在過多嘅幻想，光復香港/獨立建國係唔能夠一步登天，係需要好長嘅一段時間。
大家都好似無一個明確嘅目標前進咁所以開始洩氣。
加入獨派，以香港獨立、永久脱離支共控制為大方向。我可以從新上路大家都得

Btw 要維持抗爭熱度唔應該係靠憤怒同情緒，而係對美好將來嘅想像

其實我咁屌 係因為我真係好驚 我仲要上庭 我理得咩靜靜雞啦 我都唔知之後會點 我只係趁住我仲係出面呢段日子做傳道人 不斷同大家講要諗大策略 我哋越耐 手足係入面越耐 你諗下 活動範圍只係倉 冇手機 我哋士生土長 偽自由嘅香港 因為係政治犯所以要坐監 由個一刻 你與世隔絕 唔知所有事發生成點 你所有嘅記憶只係停留係 你坐監之前嘅記憶

我明你嘅諗法，辛苦了

欣賞你願意用剩低嘅時間去繼續盡做，你唔係得自己一個，我知道有班人一直冇停過訓身去做，當然有大班人仲係懶懶閒咁

心態要調整下，睇過一套電影講黃台仰面對審判前嘅諗法，佢話睇咗好多歷史書，發現好多革命前人嘅犧牲其實都係白費，跟住佢問自己咁樣嘅話仲願唔願意為香港犧牲，佢話問咗自己好多次，答案都係「願意」。

佢就係用一個甘願做condom嘅心態去犧牲，事實係當時個個當佢condom都唔係，直程屌鳩佢係鬼。

但最後結果呢？佢聽到「光復香港時代革命」響遍全港嗰刻，但就知道犧牲冇白費

我都好認同指責係改變唔到任何野

雖然好似你提到67月個陣係真係做到3不，但係其實e+因為運動氣氛冷卻佢地又真係開始打回原形

至於你提到用多d腦係正確嘅，但係有時人地唔buy就唔buy，真係改變唔到

而依個我覺得亦都係會令老兵心態形成ge原因

雖然前路好迷惘 但唯有繼續行 因為我哋淨低嘅係不甘現況嘅心態

不割席，不指責，不分化

好

多謝你地 繼續努力

光復香港，係我哋香港民族國族建構以及復國/立國嘅過程。
而就算我哋真係叫做贏咗，獨立埋，個故事都未會完。
要記住呢場係長期戰、革命，唔係純粹一場單一議題反政府示威。
波蘭人抗爭咗幾十年，愛爾蘭打咗幾百年，先重拾作為獨立自由民族嘅尊嚴。
總而言之，盡做，勿以善小而不為。
有時未必即時見效，但我哋行嘅每一步，都創造緊香港民族嘅歷史，不論多少，都改變緊自已嘅命運。
抱住呢個心態，先可以繼續打呢場仗。

成鳩日小小阻礙就縮 咩都怕又叫有負擔 屌你老母革命死

拖爛拖咁搞 無大台係岩但無死線又無升級 比對家睇透哂

得個講字驚你d咩 慢慢就比對家拎番主導權 士氣

太多人仲係覺得會有得傾 仲有其他方法其實無

今日醫護就做左好示範 唔洗講咁多要求好明顯

一係封 一係唔封 無一半無讓步唔應承就升級就係咁簡單

口講係基本仲有埋行動咁先有籌碼

搞大半年仲係d咩和你咩和你企係 都係番屋企繼續嬲好過

雖然就好難聽 但患言就一定逆耳 有咩不滿既諗下死左既

人，入左冊既 流亡既 再睇睇主流香港人既做法 而家做緊

咩野？ 假期係你自己入左冊望到而家成班咁既款會點諗

估唔到和理非繼續行行企企打飛機之後
重可以出post屌走得前既老兵

推 回復年輕

Sor9